# 定义
指一个类只有一个实例，且该类能自行创建这个示例的模式，属于创建型模式

# 特点

优点：
1. 减少内存开销
2. 避免对资源的多重占用
3. 设置全局访问点，优化和共享资源的访问

缺点：
1. 一般没有接口，扩展困难
2. 在并发测试中，单利模式不利于代码调试
3. 功能代码通常写在一个类中，如果功能设计不合理，很容易违背单一职责原则

# 实现方式
1. 懒汉式单例模式
2. 饿汉式单例模式
3. 枚举类单例模式
4. 静态内部类
5. 双检锁/双重校验锁

## 懒汉式

1. Lazy初始化
2. 线程不安全

## 饿汉式

1. 非Lazy初始化
2. 线程安全（基于classloader机制，在类加载时实例化，避免多线程同步问题，不需要加锁，执行效率高）
3. 容易产生垃圾对象

## 枚举类

1. 从JDK1.5起
2. 非Lazy初始化
3. 线程安全
4. 实现单例模式的最佳方案（自动支持序列化机制，绝对防止多次实例化）

## 静态内部类

1. Lazy初始化
2. 线程安全（基于classloader机制保证初始化instance只有一个线程）
3. 与饿汉式的区别在于，只有显示调用getInstance方法时，才会显式装载SingletonHolder类，从而实例化instance

## 双重校验锁

1. 从JDK1.5起
2. Lazy初始化
3. 线程安全